中國搜狐網文章稱哈薩克渴望回歸成中國一部份 哈薩克召見中國大使抗議

中國近日大力加強外交與外宣，持續對外發動資訊戰，引起世界多國大為不滿，《路透社》今日指出，中國網站上有文章流傳，聲稱「哈薩克渴望成為中國一部份」，哈國也罕見召見中國大使表達抗議。（圖擷取自哈薩克國際通訊社網站）

〔即時新聞／綜合報導〕中國近日大力加強外交與外宣，持續對外發動資訊戰，引起世界多國大為不滿，《路透社》今（14）日指出，中國網站上有文章流傳，聲稱「哈薩克渴望成為中國一部份」，哈薩克也罕見召見中國大使表達抗議。

綜合媒體報導，中國搜狐近日流傳一篇文章，標題名為「哈薩克斯坦為何渴望回歸中國？」該文章簡述哈薩克共和國的歷史，還稱哈國許多部族領袖過去都曾效忠中國皇帝；文內還指稱，哈薩克「歷來都是中國領土的一部分」，哈薩克人對於被中國不斷入侵一事，「並未有太多抱怨」。

根據《路透社》報導，哈薩克外交部在14日召見中國大使張宵表達抗議，直指搜狐上的文章與兩國官方「永久全面戰略夥伴關係的精神背道而馳」，此事對「兩個親密鄰國」來說並不尋常，中國外交部也沒有向媒體回覆相關詢問。

「哈薩克斯坦為何渴望回歸中國？」一文目前已在搜狐下架，但其他網站仍有留存。

位於中亞的內陸國家中，哈薩克斯坦無疑是最大的。它與中國的新疆接壤，鄰近烏茲別克斯坦、土庫曼斯坦，與伊朗等國家隔海相望。

作為最大的內陸國，哈薩克斯坦有二百七十二萬領土，橫跨歐亞。

哈薩克的文化是融合多種文化，比如突厥、伊斯蘭等等。哈薩克斯坦就是曾經的突厥帝國。

哈薩克斯坦，在歷史上曾經屬於中國疆域的一部分，哈薩克斯坦認為中國多次侵略過它們，但對此，它們好像並無太多怨言。

到了清朝，哈薩克斯坦屬於藩國，當時哈薩克斯坦已經分裂成三個汗國，有兩個在清廷的控制下。哈薩克斯坦自古以來跟中國的淵源就非常深。

那麼我們來看看，中國是怎麼一步步征服哈薩克斯坦的，又是怎麼一步步失去的——金帳汗國的時期，大約是十五世紀，有一個國家，叫烏孜別克汗國，它的疆域比較大。

汗國由於內訌，兩個國家的人民逃亡，脫離了汗國，成為一個新的民族，被稱哈薩克人。

後來哈薩克的領土從金帳汗國分裂，漸漸的，這些逃亡的人民形成一個新的種族，建立一個國家。

十六世紀，一個大國家分裂成三個小國家，都叫玉茲。十七世紀，中亞興起一個強大的政權，是游牧民族建立的政權，準噶爾汗國。

後來大玉茲、小玉茲分別歸屬俄國，中玉茲歸於準噶爾汗國。

一七五七年，準噶爾汗國亡於大清。大玉茲、中玉茲包括小玉茲，都變成大清的藩屬國。準噶爾在長期跟清朝戰爭中消耗過大，加上瘟疫，漸漸的從巴爾喀什湖周圍消失，哈薩克人漸漸的遷入清帝國版圖。

我們來看看，對於這段歷史，哈薩克斯坦的學者是怎麼“回憶”的？

十六世紀初，作為游牧民族的突厥族在那里安營扎寨，成為一個國家。

這個國家曾屢次被中國險些滅國，但幸運的是（哈薩克斯坦的說法），中國忙於內鬥，不得不撤出軍隊，先平定內部爭鬥。加上地理位置遙遠，哈薩克斯坦才沒被中國吞併。

縱觀歷史，中國向葉德河的挺進，不是一次兩次的，在大唐，中國實力巔峰的狀態，突厥被一分為二，各個擊破，東突厥被大唐一口吞下，唐軍的勢力範圍達到七河流域。七河流域是哪裡？就是突厥的發源地。

不久後，唐帝國內亂不斷，讓他們無暇維護已經統治的區域，唐軍撤出七河流域，統治的時間不長。

到了十九世紀，中國軍隊再一次抵達天山腳下，哈薩克差點被吞併，蒙古人的到來打敗了中國軍隊，中國軍隊不得不再一次撤回去。

哈薩克斯坦是如何一步步獨立出中國版圖的？

十九世紀鴉片戰爭後，清帝國的精華力量都被榨乾了，鴉片毀了大清，閉關自守毀了大清，俄國趁機強佔清帝國的土地，所以哈薩克斯坦才會歸了俄國。

一次次不平等的領土分割，中國丟的何止是一個哈薩克斯坦！

哈薩克斯坦的人認為，他們混合了部分漢人血統，儘管據考證哈薩克斯坦與歐洲人同源，但他們說，他們有一部分人是躲避中國戰亂移民過來的，成吉思汗驅趕一部分漢人來到哈薩克斯坦境內，進行了民族融合。

當然，這只是哈薩克斯坦的一種猜測，在中國的很多朝代，突厥、契丹、党項都少數民族，都曾活躍在中原大地上，包括匈奴，然而最終有的消失了，有的去了東亞、南亞，有的去了歐洲，但這不表明，中原移民過去的就是漢人。

哈薩克斯坦承認，中國在南亞的影響力還是非常大的。在南亞，華裔的數量無論是百多是少，都對當地國家有深遠的影響，他們都身居要職，在政界擔任職務，在政壇上影響力十分深遠。

目前，中國對哈薩克斯坦的援助很大，對哈薩克斯坦的投資超過二百三十億美元。在鋼鐵等重要領域，很多大型項目建設，都對哈薩克斯坦提供援助，還在哈薩克斯坦大力投資。

哈薩克斯坦統計過一次華裔的人數，大約四十萬左右。這些華裔在哈薩克斯坦各領域活躍著。

此外，在哈薩克斯坦的一個小鎮上，村民們堅持說自己是李白的後裔，還有一部分人說自己是漢族後裔，躲避戰亂來到這個地方，與當地人民融合，但他們一心想回到中國。

支那又老屈

成個國家都撞撚哂邪好撚野

自古以來全球都係中國嘅

下次可能係美國人民渴望成為中国一部份了

幾時恢復埋蒙古帝國版圖

越黎越北韓化 下年佢話派人登陸左太陽/習近平三歲識騎馬之類我都唔會覺得意外

不嬲都講緊啦 美帝係第三世界人間煉獄黎架嘛

痴撚咗線，不如問歐洲攞返成吉思汗佔領過既土地啦

支共真係on9仔泥，唔撚係扮

蒙古人表示強烈不滿

識俄佬都唔識中國佬啦屌

不如打俾普京話俄國自古係中國一部份

打飛機ff力度重勁過連登仔

between, iu我老婆

老屈到出神入化

呢排駐外國班支那大便成日都比人召見係度比人屌

強國一遇到俄羅斯就會變屬國，佢邊敢搵增京

武統世界

世界渴望被中共管治

係回歸
自古以來世界都係中國的

夠膽收翻海參崴、外興安嶺先講啦

哈薩克？回歸？哈哈哈

回都回歸俄國，中國從來冇統治過中亞，何來「回歸」之說？

習近平夢想嘅中國係咪當年嘅蒙古帝國國土西境觸及希臘，埃及一帶；北境觸及到北極圈邊緣

真係精服世界

言論自由
干預

好出奇呀？

漢朝、唐朝、元朝都有統治過
好似係

以前無人開你波先忍9你

屌中共真係痴撚咗線

李淵同李世文係沙陀人，唐朝時期好多昭武九姓胡商去長安營商並受朝廷重用，其中好多好似安祿山咁做咗節度使。咁計落，係中亞人統治中國，係中國回歸哈薩克先合理

唐朝根本係胡人建立

想學俄仔吞克里米亞？

哈薩克人對於被中國不斷入侵一事，「並未有太多抱怨」。

咁你都講得出
有冇廉恥

元朝？
元朝係中國人被蒙古人統治

係都中國回歸蒙古啦

冇人覺得同納粹個開頭好似？

為一編臭孤出嚟嘅垃圾文都咁勞氣，證明哈薩克幾撚憎支那
寧俄勿支

支那真係好唔撚掂，想侵略轉移內部視線

支那幾時回歸蒙古呀？

回歸呀 咩渴望姐
本身都係中國國土

姐係支那比人滅國

準備被自古以來了

其實支那一直吹緊蒙古人想學習「內蒙古」加入強大祖國

如果係真，哈撒克係最大既新疆維族藏身處

佢地會好慘

Cls

歐洲和中國都是蒙古自古以來領土

笑死快d加入
中華民族偉大復興的中國夢呀

我好認真，我地應該要更多類似文宣
宣國威比較多國家朝貢

不如學埋朝鮮洗啲小粉紅腦話美國有饑荒

自古以來，西伯利亞和遠東...

美國華人第一批出來反對

咁啱呀ching
允兒我老婆

支那日日係到屌美國幾咁邪惡,幾咁帝國主義, 再睇返今時今日ge佢

- - 中國特色的帝國主義

哈薩克greatest country in the world 呀，你支那人哋睇唔上眼呀

咁似當年屈9香港人想回歸中國

成吉思汗奸淫擄掠，十足十黑警所為

你估佢唔會

一帶一路得咁開心呀嗱, 遲早俾中蟈統一埋

喂喂喂!.gif

月球和火星渴望回歸中國一部分

匈牙利啲匈奴後代都想回歸支那

嗱你唔出聲我當你係嫁啦

問左俄佬未蒙古咁耐都未被兼並都係因為俄佬唔俾咋強國韭菜以為吹下風就得

乜你地唔知咩, 全宇宙都係屬於中國㗎

芝支那咁中意打壓外族
撚有人想join 你咩on9

銀河系452b星球上的居民渴望成為中國的一部份

愈來愈納粹化就真
香港 台灣= 奧地利 捷克斯洛伐克
唔通哈蕯克係波蘭

快啲回歸啦
你哈薩克都係中國嘅！
中國人話嘅！

禮義廉呢D支共蛀港組織都無喇背後話事果隻邊會有

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

蘇台德地區

解放回鶻

拎明朝個地圖同其他國家講啦

打鳩佢但佢無縮喎
應該無太大反抗

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

唔差在吞埋烏克蘭呢個歐洲糧倉

發中國夢發到儍咗！

點解可以咁7？

力你老母度

哈薩克斯坦自古以來就是中國的一部分

on9啦，蒙古人好鬼憎支那人同內蒙古人，你試下去到蒙古國話你係支那人，分分鐘比人拖去暗角打一獲

匈奴都當中國人

LM

真係癲撚左 係咁搞吞併 然後美其名:回歸，解放

中國人最推崇帝國主義
只不過過去二百年佢廢得濟唔夠人打侵略唔到人

你估中共唔想？
只係呢一刻唔敢
如果放任中先
有一日一定會

被渴望

夾硬嚟
你話係就係吖?

痴撚線真係當自己係天朝要統一天下

支那人真係自大到極點

邵家臻議員為還押手足發起「和你做筆友」計劃

哈薩克: DLLM 比返啲國民我

就係因為佢汗淫擄掠
所以明明蒙古人都照比人屈係中國人

點解令我諗起波叔嗰套戲？

笑到仆街

冇錯 垃圾國家一定要解體

一齊支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

幾時俄羅斯都回歸中國呀欺善怕惡

又嚟

加速

去果度講大家都係中國人

天下都是中國的

近嚟被台灣獨立大計打到啞曬, 臨急臨忙搶地搶到癲咗?

又同俄羅斯夾攻？

佢地真係覺得係佢地架

一齊撐我國
宣傳出去

仲有海蔘崴

中國還中國 同支共係兩件事嚟

普天之下莫非蝗土

救命，可唔可以搵方法滅撚咗支那

毒上腦

匈牙利係馬札爾人，唔係匈人

中國搜狐網文章稱哈薩克渴望回歸成中國一部份 哈薩克召見中國大使抗議

中國搜狐網文章稱香港渴望回歸成中國一部份 香港召見中國大使抗議

又柒

乜朝乜朝關支那咩事？人地大漢大唐蒙古國，同而家既支那完全無關係支那得70年歷史

匈人唔係匈奴人

世界都是中國的

車輪戰

呢啲文章日日都有,話全世界窮嘅都想做中國

風起了

哈薩克人對於被中國不斷入侵一事，「並未有太多抱怨」。

起初 黨創造了天地

巴打做咩咁睇唔開
想自殺都唔洗專登走去蒙古咁麻煩啦

西藏先係奧地利，17條一直被視為係一國兩制既前身
香港係捷克
台灣係波蘭

遲早東西歐都要成為中國一部分

不如我哋幫佢出份新聞稿。民調

1949

上面東北俄佬攞左個啲呢？

已經有啦

簡體字

其實支那要顛到幾時？向外轉移矛盾都唔使咁on9呀嘛

戰狼外交

癲夠未... 有邊個會渴望回歸大陸呀？

的確以前無國家會理呢d牆內飛機文
而家連哈薩克都發你圍

支共用筆去侵略全球

直頭全世界都想做中國人

狐狸露尾 老虎見爪

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

百國聯軍

人地蒙古恢復用蒙古文，又唔係殘體字，唔知點解都可以打飛機

支那日日吹奏鐵木真,應該好渴望回歸蒙古

支那是畜牲國家！真係痴撚線！

認真似nazi多過北韓
北韓暫時都仲係專注國內sims為主
支那好明顯想吞併晒全世界
國內抹黑美國/黑人就好似當年nazi抹黑Jews咁
當然未去到當年咁極端
但已經去緊個個方向走

位於東亞的國家中，中國無疑是最大的。它與蒙古接壤，鄰近香港、哈薩克斯坦，與台灣等國家隔海相望。

作為最大的東亞國家，中國有九百五十九萬七千平方公里領土，橫跨東亞。

中國的文化是融合多種文化，比如德國、俄羅斯等等。中國就是曾經的中華蘇維埃共和國。

中國，在歷史上曾經屬於蒙古疆域的一部分，中國認為蒙古多次侵略過它們，但對此，它們好像並無太多怨言。

李淵本姓大野，係鮮卑人。安祿山睇名就知係波斯化中亞人。
古中國由南北朝結束，其實已經係出現非漢人統治。

支那同Nazi最大分別係支那一出國就露曬底
撚化下牆內人就得 想好似Nazi咁威脅地區甚至全球就未有耐
最多計埋迫害維吾爾族會似D

巴打你啱，我記錯咗，趙匡胤先係沙陀人，李淵同李世民係鮮卑人

支持小支支宣稱俄羅斯同歐洲都俾成吉思汗統治過，所以自古以來都係支那領土

日日係度撩是鬥非，四圍樹敵，真系自作孽不可活。

當自己納粹德國講兩句就吞到奧地利 蘇台德地區？

算吧啦網廢一岀支就收皮，摺被未搞到香港都爆左兩架直升機啦

直頭好自豪畀蒙古侵略,日日拎住"元朝"嚟自high

D咩朝滅撚亡哂啦
屌你老母係得大陸狗先咁撚on9

蒙古個時滅亡咗中國

國內一pat 屎都不停掠撩事鬥非

但呢類國家應該好依賴支那

笑到我kaka聲

屈屈下就會變真

嘩，痴線，創作力量同幻想會嚇你一跳

全世界人都來自周口店，渴望回歸支那

遲啲話學中文就係想做中國人

原來又用大話包裝侵略 一邊講永不侵略一邊做 仲同支那合作 遲早仆街

俄佬一定好嬲

IU肯嫁俾你既機會應該大過哈薩克人願意回歸(?)中國母親既溫暖懷抱

唔知話美國想成為中國一部分後果會點呢

俄羅斯是否中國的

識騎一定騎白馬

會唔會有編野寫自古以來俄羅斯都是中國領土，俄羅斯渴望回歸中國

哈薩克:屌你我回歸俄國都唔會回歸中國啦

支共幾撚時死

好有德國當年食波蘭個feel

Google一下就知道真相：
2019年9月哈薩克首都阿拉木圖有個百人遊行示威反支共。
蒙古又係反支反到出面。
根本中亞無一個國家係鐘意支那

根本篇文係俾圍牆入面嘅人睇
唔知點解，傳下傳下，傳左出圍牆外邊
引爆外交風波

中國歷史上易手過幾次，係中國歷史書咁冇恥將所有朝代都當係自己中國人

有冇Twitter link? add oil

自己擺黎柒

俄羅斯嘅資訊真係少，話普京冇確診又唔見浦頭，都唔知會唔會死七左

咁又證明大陸有言論自由喎

笑死 而家個個國家見支那唔掂就黎捅佢

但中共睇落唔似納粹可以閃電食左台灣

之前吹緊發現新大陸係鄭和

台灣同波蘭一樣，係西方民主世界係bottom line

如果寫篇文話新加坡渴望回歸中國
可能坡仔都無反應

咁其實所謂漢族係咪係南北朝已經收左皮

應該回歸希臘

係，永嘉之亂之後再冇漢人。現代意義上嘅所謂「漢人」，只不過係章太炎發明嘅一個概念，籠統地將明朝關內十八省治下嘅人合稱為「漢人」。其實睇返DNA圖譜，北方人基因接近中亞人，南方人基因接近東南亞人，根本上係唔同種族嘅人

你以為啦
佢咁多支那移民/留學生喺外國加埋成上千萬就係想滲透全世界啦
第一日先知咩

中國人呢三字難聽過粗口

哥度除左石油乜都冇
仲要本身已經喺哥度買左勁多
食嚟托柒
仲要引起俄佬戒心

e個好笑 推e個

新加坡=奧地利
台灣=捷克
波蘭=日韓

世界上只有一個中國

其實都唔係
只要唔搞日韓印度 亞洲基本上無敵手

佢支艦隊威脅東南亞冇難度(美帝唔幫拖)

渴望以民為本嘅中國式民主制度

幫下佢地手啦，最好推埋共狗想要埋俄佬d地方，

呢個forum好少人明呢樣野

攪哈獨算唔算分裂國家

回歸呢個字真係好嘔心

海參崴呢?

係點架？講解下。

公然干涉哈國內政

吊那星過多兩個星期又吹風
震驚十三億了
史學家証實日本人是當年某朝既後人
再加上佢地黃皮黑頭髮
名又係中文漢字
絕對係炎黃子孫
日本人上街排華？月
人民日報：打倒日獨

漢唐都護府係勢力範圍，元係撚漢人咩

支那最撚鍾意將勢力範圍當係領土，再吹係自古以來。

好快老美都想回歸中國了

推

唐努烏梁海都唔敢提啦

支那真係好似好想被人打鑊咁喎

支那斷東南亞水源，泰國請港台幫手twitter新戰線

樓主幫手pin下
泰國手足吹雞叫香港同台灣幫手
一齊加入twitter戰線

又想cap埋人地但自己個屎忽比俄佬插到開花